Sei $G = (V,E)$ ein zusammenhängender Graph mit den Bizusammenhangskomponenten $BCC_1,...,BCC_n$ und den Gelenkknoten $g_1,..., g_m \in V$ . Sei \\
\begin{align}
	& G_B = (V_B,E_B)  \\
	& \text{mit } V_B = \{b_1,..., b_n; c_1,..., c_m\} \\
	& \text{und } E_B = \{\{b_i; c_j\} | g_j ˜in BCC_i\} 
\end{align}
der zu G gehörige \textit{Bikomponentengraph}. \\
$G_B$ lässt sich also konstruieren indem man für jede Bizusammenhangskomponente $BCC_i$ aus $G$ einen Knoten $b_i$ und für jeden Gelenkknoten $g_j$ aus $G$ einen Knoten $c_j$ zur Knotenmenge $V_B$ hinzufügt. Zudem wird jeweils eine Kante zwischen den Knoten $b_i$ und $c_j$ etabliert, wenn der Gelenkknoten $g_j$ zur Bizusammenhangskomponente $BCC_i$ gehört. \\
 \textit{Zeigen Sie, dass $G_B$ ein Baum ist. (2 Punkte)}
 
 \vspace{0.5cm}
 
 Zu zeigen: $G_B$ ist ein Baum.
 
 Ein Baum ist:
 
 \begin{enumerate}
 	\item ungerichtet
	\item zusammenhängend
	\item zyklenfrei
 \end{enumerate}

Anmerkung: Wir gehen von nicht trivialen Bizusammenhangskomponenten gesprochen (also mit mehr als $1$ Knoten)

 \begin{enumerate}
 	\item \textit{ungerichtet}\\Gemäß Aufgabenstellung ist nicht eindeutig, ob von einem gerichteten oder ungerichteten Graph gesprochen wird. Da die Zusammenhangsrelation (Bizusammenhangskomponente $b_i$ ist mit Gelenkknoten $c_j$ verbunden) aber reflexiv ist, gehen wir von einem ungerichteten Graphen aus. \\
	$\rightarrow G_B$ ist also ungerichtet. 
	\item \textit{zusammenhängend}
	
	 \textit{Voraussetzung}: $G$ ist zusammenhängend. ($1$)
	 
	 \textit{Zu zeigen}: $G_B$ ist zusammenhängend.
	 
	Wir beweisen durch Widerspruch. \\
	 \textit{Annahme}: Sei $G_B$ nicht zusammenhängend. Es gibt dann Zusammenhangskomponenten $b_i, b_j$, die nicht über einen Pfad $p = (b_i, c_i, b_{i+1}, c_{i+1}, \dots, b_j)$ verbunden sind. Gemäß Definition des Graphen ist aber jedes $b_i$ durch eine Kante mit mindestens einem Gelenkknoten verbunden und jeder Gelenkknoten ist mit allen ihm zugehörigen Bizusammenhangskomponenten verbunden. Der Ursprungsgraph $G$ wäre also nicht zusammenhängend. Dies ist ein WIderspruch zu ($1$).
	 
	 $\rightarrow G_B$ muss also zusammenhängend sein.
	 
	\item  \textit{zyklenfrei}
	
	 \textit{Voraussetzung}: Eine Bizusammenhangskomponente $b_i$ ist immer maximal (es gibt also keinen weiteren Knoten, der zu $b_i$ hinzugefügt werden kann, so dass die resultierende Knotenmenge eine gültige Zusammenhangskomponente ist).
	 
	  \textit{Zu zeigen}: $G_B$ ist zyklenfrei.
	  
	   \textit{Annahme}: Sei $G_B$ nicht zyklenfrei
	   
	   Sei $p = (b_i, c_i, b_{i+1}, c_{i+1}, \dots, b_i)$ ein Zyklus in $G_B$. Es ist dann jeder Knoten in der Zusammenhangskomponente $b_i$ entlang dieses Pfades mit allen Knoten aus den anderen Bizusammenhangskomponenten $b_{i+1}, b_{i+2}, \dots$ verbunden. Eine Vereinigung der Knoten aus allen $b_{i+1}, b_{i+2}, \dots$ dieses Pfades würde also eine weiterhin gültige Bizusammenhangskomponente erzeugen. Dies widerspricht der Voraussetzung, dass die Bizusammenhangskomponenten maximal sein müssen. Die Annahme ist also falsch.
	   
	   $\rightarrow G_B$ ist also zyklenfrei.
 \end{enumerate}

